<氣定神閑>特朗普簽令 禁止美資金投資31間中國企業

【Now新聞台】美國總統特朗普簽署行政命令，禁止美國資金投資包括中國電信、中國移動、華為等31間企業。特朗普表示，這些企業支援中國軍事及情報等用途，威脅美國安全，中方暫時未有回應。

特朗普的行政命令明年1月11日在美國東岸時間早上9時起生效，禁止所有美國投資者、投資公司、退休基金等買賣或投資31間中國企業的股票或其他衍生產品，名單包括中國電信、中國移動、華為、海康威視等。

美國國防部早前按《國防授權法》，將這些企業列為由中國軍方在幕後擁有或控制，當時沒有公布任何針對措施，但美國總統可以按法例實施制裁，禁令同時規定美國投資者要在明年11月11日或之前，不能再持有有關中國企業的任何證券產品。

特朗普在行政命令解釋，中國加劇利用美國資金作為開發和發展資源、現代化軍事、情報和其他安全機構，使中國能直接威脅美國本土和美國派駐海外的部隊，包括透過開發和部署大規模殺傷力武器、先進常規武器，以及針對美國和美國人的惡意網絡行動。

美國又指，中國通過軍民融合的國家戰略，迫使民營企業支援軍事和情報活動，擴大軍工體系，有關機構的行動對美國國家安全、外交和經濟，帶來巨大威脅，所以美國政府引用《國家緊急法》，頒布相關的行政命令，保護國家及國民。

好嬲呀好嬲呀! 反擊! 國家隊禁APPLE 禁TESLA未呀?

拜登:我會全部取消架啦

川普：你上到任再講